{
    "teams": [{
            "name": "BlinMachine",
            "color": "#588522",
            "points": 1000,
            "turn": true,
            "id": "1"
        },
        {
            "name": "Team Awesome",
            "color": "#000000",
            "points": 0,
            "turn": true,
            "id": "--6UO1V"
        }
    ],
    "questions": [{
            "id": 0,
            "correct_answered": 0,
            "question": "Um einen traditionellen Millionärssalat herstellen zu können, müssen Köche auf den Seychellen ...?",
            "correct_answer": "warten, bis eine Palme von selbst umfällt",
            "incorrect_answers": [
                "die Mondphasen sehr genau studieren",
                "am Strand nach angespülten Seeigeln suchen",
                "warten, bis eine Palme von selbst umfällt"
            ]
        },
        {
            "id": 1,
            "correct_answered": 0,
            "question": "Warum ist das Geräusch so laut, wenn ein Luftballon ans Ohr gehalten und mit dem Finger auf den Ballon getippt wird?",
            "correct_answer": "Die komprimierte Luft im Ballon wirkt wie ein Verstärker.",
            "incorrect_answers": [
                "Die Spannung der Ballonhaut sorgt für starke Vibrationen.",
                "Die komprimierte Luft im Ballon wirkt wie ein Verstärker.",
                "Die runde Oberfläche transportiert Schall in mehrere Richtungen."
            ]
        },
        {
            "question": "Muss ein Kunde laut in Kraft getretener Kassenbon-Pflicht seinen Beleg entgegennehmen?",
            "correct_answer": "Nein, die Kassenbon-Pflicht gilt nur für den Verkäufer.",
            "incorrect_answers": [
                "nur, wenn es sich um verderbliche Ware handelt",
                "Ja, die Kassenbon-Pflicht gilt für Käufer und Verkäufer.",
                "Nein, die Kassenbon-Pflicht gilt nur für den Verkäufer."
            ]
        },
        {
            "question": "Was sollte laut Verbraucherschützern generell nicht zum Einfrieren von Lebensmitteln verwendet werden?",
            "correct_answer": "Müllbeutel",
            "incorrect_answers": [
                "Frischhaltefolie",
                "Glasbehälter",
                "Müllbeutel"
            ]
        },
        {
            "question": "Die aus Österreich stammende Schauspielerin Hedy Lamarr ging in den 1930er-Jahren nach Hollywood und war nebenberuflich eine ...?",
            "correct_answer": "Erfinderin, die die Grundlage für die moderne Mobiltelefonie legte",
            "incorrect_answers": [
                "Rennfahrerin, die auf allen Kontinenten Rennen fuhr",
                "Autorin, die unter dem Pseudonym Virginia Woolf Bestseller schrieb",
                "Erfinderin, die die Grundlage für die moderne Mobiltelefonie legte"
            ]
        },
        {
            "question": "Die 4-K-Regel hilft Patienten, ...?",
            "correct_answer": "Risiken bei der Medikamenteneinnahme zu vermeiden",
            "incorrect_answers": [
                "Krankenkassenbeiträge zu sparen",
                "einen kurzfristigen Termin bei einem Facharzt zu finden",
                "Risiken bei der Medikamenteneinnahme zu vermeiden"
            ]
        },
        {
            "question": "Wie kam das größte Amphitheater des römischen Reiches zu seinem heutigen Namen „Kolosseum“?",
            "correct_answer": "Eine riesige Statue stand einst neben der Arena.",
            "incorrect_answers": [
                "Eine riesige Statue stand einst neben der Arena.",
                "Die Ausmaße übertrafen die damalige Vorstellungskraft.",
                "Die stattfindenden Spiele waren „colossicotera“, also „grandios“."
            ]
        },
        {
            "question": "Forscher der portugiesischen Universität Minho haben einen Baumwollstoff entwickelt, der ...?",
            "correct_answer": "bei Kontakt mit Schweiß ein feines Zitronenaroma ausströmt",
            "incorrect_answers": [
                "unter Wasser besonders warm hält",
                "vor Blitzeinschlägen schützt",
                "bei Kontakt mit Schweiß ein feines Zitronenaroma ausströmt"
            ]
        },
        {
            "question": "Forscher fanden heraus, dass Ziegen ...?",
            "correct_answer": "die Emotionen anderer Ziegen hören können",
            "incorrect_answers": [
                "die Emotionen anderer Ziegen hören können",
                "neidisch auf die Bärte von anderen Ziegen sind",
                "bei der Partnerwahl auf die Hufgröße achten"
            ]
        },
        {
            "question": "Was passierte im Februar 2018 während eines belgischen Ligaspiels zwischen Brügge und Charleroi?",
            "correct_answer": "Ein Flitzer zeigte dem Schiedsrichter die Rote Karte.",
            "incorrect_answers": [
                "Brügges Trainer wechselte sich selbst ein und schoss ein Eigentor.",
                "Ein Flitzer zeigte dem Schiedsrichter die Rote Karte.",
                "Wegen eines Defekts lief durchgehend die Bewässerungsanlage."
            ]
        },
        {
            "question": "Warum wird in Schauhöhlen alte, funktionstüchtige Beleuchtung immer häufiger durch moderne LED-Technik ersetzt?",
            "correct_answer": "Pflanzenbewuchs soll verringert werden.",
            "incorrect_answers": [
                "Pflanzenbewuchs soll verringert werden.",
                "Die Höhlen wirken im LED-Licht deutlich größer.",
                "Die Lampenwärme stoppte vielerorts das Tropfsteinwachstum."
            ]
        },
        {
            "question": "Zu welcher Uhrzeit ist der vierte Reaktor des Atomkraftwerkes von Chernobyl zum ersten mal explodiert? ",
            "correct_answer": "26. April 1986, 01:23:58",
            "incorrect_answers": [
                "26. April 1986, 05:49:21",
                "28. April 1986, 16:17:35",
                "26. April 1986, 01:23:58"
            ]
        }
    ]
}